\section{Программная реализация}

В качестве основного инструмента для реализации алгоритма был использован язык Python. Выбор можно объяснить несколькими причинами:

\begin{itemize}
    \item Python является скриптовым языком, это означает, что для запуска программы не требуется компиляция, что значительно ускоряет разработку.
    \item Имеется большое количество библиотек для работы с файлами, изображениями, видео, для обработки больших данных. Эти библиотеки легко установить с помощью утилиты \textit{pip}.
    \item Базовый алгоритм \textit{Faster R-CNN} написан на Python с использованием библиотеки \textit{caffe} для работы с нейронными сетями.
    \item Имеется возможность оптимизировать узкие места алгоритма с помощью Cython. Cython позволяет писать компилируемый код, который можно легко связать с кодом на Python.
\end{itemize}

Алгоритм вычитания фона на основе гауссовой модели был написан на Cython. Также использовалась библиотека OpenCV, которая содержит в себе оптимизированные функции для обработки мультимедийных данныхи. Для визуализации экспериментов и построения графиков был использован Matlab, поскольку в нем это делать удобнее, чем в Python.

Общее число строк кода приведено в таблице 4:

\begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{ | c | c |}
    \hline
    Язык программирования & Число строк кода \\ \hline
    Matlab & 230\\ \hline
    Python & 3120\\
    \hline
    \end{tabular}
    \caption{Обьем кода}
\end{table}

Время работы алгоритма приведено в таблице 5. Характеристики машины, на которой производились вычисления: Intel Core i7, 32ГБ
ОЗУ.

\begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{ | c | c |}
    \hline
    Размер входного изображения & Время работы (мсек) \\ \hline
    640x480 & 7.2\\
    \hline
    \end{tabular}
    \caption{Время работы алгоритма.}
\end{table}

Схема предложенного алгоритма приведена на рисунке 20.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7]{alg_scheme.jpg}
    \caption{Схема предложенного алгоритма.}
\end{figure}

\subsection{Сбор данных}

Поскольку предложенный алгоритм работает с видеопотоком, то требуется, чтобы кадры были последовательны во времени и были взяты с
неподвижной камеры. Имеющеся базы изображений с разметкой голов этому свойству не удовлетворяют, поэтому была собрана собственная выборка. Для этого было записано несколько видеороликов с разным камер, примеры кадров показаны на рисунке 21.

% \begin{figure}
%     \begin{tabular}{cc}
%         \includegraphics[width=65mm]{frame_01.jpg} &  \includegraphics[width=65mm]{frame_02.jpg} \    (а) Камера 1 & (б) Камера 2 \\[6pt]
%         \includegraphics[width=65mm]{frame_03.jpg} &  \includegraphics[width=65mm]{frame_04.jpg} \    (в) Камера 3 & (г) Камера 4 \\[6pt]
%     \end{tabular}
%     \caption{Камеры}
% \end{figure}

\begin{figure}[!t]
    \centering
    \begin{tabular}{ c c }
        \includegraphics[width=0.45\textwidth]{frame_01.jpg} &  \includegraphics[width=0.45\textwidth]{frame_03.jpg} \\
        \includegraphics[width=0.45\textwidth]{frame_02.jpg} &  \includegraphics[width=0.45\textwidth]{frame_04.jpg} \\
        \includegraphics[width=0.45\textwidth]{frame_05.jpg} &  \includegraphics[width=0.45\textwidth]{frame_07.jpg}
    \end{tabular}
    \caption{Примеры кадров с различных камер.}
\end{figure}

Каждый видеоролик содержит 15000 кадров. Так как размечать такое количество кадров достаточно трудоемко, то размечен был лишь каждый пятый кадр. Оценка алгоритма производилась только на размеченных кадрах. В таблице 5 приведено описание собранных данных. Итоговое количество кадров составило 90000, а количество размеченных голов - 5671.

\begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{ | c | c | c | c |}
    \hline
    Номер камеры & Количество кадров & Размер изображения & Количество размеченых голов \\ \hline
    1 & 15000 & 1280x720 & 2290 \\ \hline
    2 & 15000 & 1280x720 & 661 \\ \hline
    3 & 15000 & 1024x768 & 383 \\ \hline
    4 & 15000 & 1024x768 & 652 \\ \hline
    5 & 15000 & 1280x960 & 773 \\ \hline
    6 & 15000 & 1280x960 & 912 \\
    \hline
    \end{tabular}
    \caption{Описание собранных данных.}
\end{table}